\begin{problem}
    Cho các số thực không âm $a, b, c$ thỏa mãn $a + b + c = 3$. Chứng minh rằng
    $$
        (ab + c)(ac + b) \le 4.
    $$
    \solution
    
    Theo bất đẳng thức AM - GM, ta có
    $$
        (ab + c)(ac + b) \le \left[\frac{(ab + c) + (ac + b)}{2}\right]^2 = \frac{[(a + 1)(b + c)]^2}{4}.
    $$
    Vậy ta chỉ cần chứng minh $(a + 1)(b + c) \le 4$.
    
    Tiếp tục áp dụng bất đẳng thức AM - GM như trên ta được
    $$
        (a + 1)(b + c) \le \left[\frac{(a + 1) + (b + c)}{2}\right]^2 = 4. 
    $$
    
    Vậy ta có điều phải chứng minh. Dấu bằng xảy ra khi $a = b = c = 1$, khi $a = 1,\ b = 0,\ c = 2$ và khi $a = 1,\ b = 2,\ c = 0$.
\end{problem}