\begin{problem}
    Cho $a, b, c$ là các số thực dương có $abc = 1$. Chứng minh
    $$
        \frac{1}{a^2} + \frac{1}{b^2} + \frac{1}{c^2} + 3 \ge 2(a + b + c)
    $$ 
    \solution

    Không mất tính tổng quát, ta giả sử 
    $$
        \begin{cases}
            a - 1 &\ge 0 \\ 
            b - 1 &\ge 0
        \end{cases}
        \quad \quad \text{hoặc} \quad \quad
        \begin{cases}
            a - 1 &\le 0 \\ 
            b - 1 &\le 0
        \end{cases}
    $$
    Khi đó $(a - 1)(b - 1) \ge 0$.
    
    Vì $abc = 1$ nên $\displaystyle c = \frac{1}{ab},\ \frac{1}{c^2} = a^2 b^2$. Vậy bất đẳng thức cần chứng minh tương đương
    \begin{align*}
        &\frac{1}{a^2} + \frac{1}{b^2} + a^2 b^2 + 3 \ge 2\left(a + b + \frac{1}{ab}\right) \\
        \Leftrightarrow \ &\frac{1}{a^2} + \frac{1}{b^2} + a^2 b^2 + 3 - 2a - 2b - \frac{2}{ab} \ge 0 \\
        \Leftrightarrow \ &\left(\frac{1}{a^2} - \frac{2}{ab} + \frac{1}{b^2}\right) + (a^2 b^2 - 2ab + 1) + (2ab - 2a - 2b + 2) \ge 0 \\
        \Leftrightarrow \ &\left(\frac{1}{a} - \frac{1}{b}\right)^2 + (ab - 1)^2 + 2(a - 1)(b - 1) \ge 0 \ \text{(đúng)}
    \end{align*}

    Như vậy ta có điều phải chứng minh. Dấu bằng xảy ra khi $a = b = c = 1$.

\end{problem}