\begin{problem}
Một tam giác có độ dài ba cạnh là $a, b, c$ thỏa mãn
\[
	(a + b - c)^3 + (b + c - a)^3 + (c + a - b)^3 = a^3 + b^3 + c^3.
\]
Chứng minh tam giác đó là tam giác đều.

\credit{Đề thi tuyển sinh lớp 10 Toán - Tin chuyên Quảng Trị, 2010}
\solution

\begin{mybox}
\begin{lemma}
Với mọi $x, y > 0$, ta có: $\displaystyle x^3 + y^3 \ge \frac{(x + y)^3}{4}$.
\end{lemma}

\begin{proof}
Do $x^3 + y^3 = (x + y)(x^2 - xy + y^2)$ nên bất đẳng thức tương đương với $\displaystyle x^2 - xy + y^2 \ge \frac{(x + y)^2}{4}$.

Sử dụng bất đẳng thức AM - GM hai số dạng $\displaystyle xy \le \frac{(x + y)^2}{4}$ ta được
\[
	x^2 - xy + y^2 = (x + y)^2 - 3xy \ge (x + y)^2 - 3.\frac{(x + y)^2}{4} = \frac{(x + y)^2}{4}.
\]
Bổ đề được chứng minh.
\end{proof}
\end{mybox}

Vì $a, b, c$ là ba cạnh tam giác nên ta có
\[
	a + b - c > 0,\ b + c - a > 0,\ c + a - b > 0
\]
Áp dụng bổ đề ta có
\begin{align*}
	(a + b - c)^3 + (b + c - a)^3 \ge \frac{[(a + b - c) + (b + c - a)]^3}{4} = 2b^3 \\ 
	(b + c - a)^3 + (c + a - b)^3 \ge \frac{[(b + c - a) + (c + a - b)]^3}{4} = 2c^3 \\
	(c + a - b)^3 + (a + b - c)^3 \ge \frac{[(c + a - b) + (a + b - c)]^3}{4} = 2a^2
\end{align*}

Cộng ba bất đẳng thức trên lại theo vế ta được
\begin{align*}
	2[(a + b - c)^3 + (b + c - a)^3 + (c + a - b)^3] &\ge 2(a^3 + b^3 + c^3) \\ 
	\Leftrightarrow (a + b - c)^3 + (b + c - a)^3 + (c + a - b)^3 &\ge a^3 + b^3 + c^3
\end{align*}

Mà theo giả thiết ban đầu thì dấu bằng xảy ra, do vậy ta có
$$
\begin{cases}
	&a + b - c = b + c - a \\
	&b + c - a = c + a - b \\
	&c + a - b = a + b - c
\end{cases}
\Leftrightarrow a = b = c.
$$

Vậy tam giác đã cho là tam giác đều.
\end{problem}